---
author: Татьяна Соколова
categories:
- Апитерапия
color: red
date: 2016-11-05T19:56:15+00:00
description: Массаж с применением продуктов пчеловодства
img: medmassazh.jpg
menu:
  main:
    parent: api
    weight: 9
slug: medovmassag
tags:
- массаж
title: Медовый массаж
type: post
weight: 4
---

Медовый массаж -- поистине замечательное средство в борьбе за красоту и молодость. Медовый массаж существует так же давно,
как и наша цивилизация. Взяла его на вооружении современная медицина.  
<!--more-->

{{< kart src="medmassazh.jpg" side="left" >}}  

Особые свойства медового массажа объясняются тем, что мед обладает 
поистине уникальным составом и такими же уникальными
питательными свойствами. В нем содержатся витамины, сахара, макро- и микроэлементы, которые оказывают благотворное влияние на
все поверхностные структуры организма. Мед при массаже выступает еще и в роли сорбента, вытягивая на себя из межтканевой
жидкости и подкожной жировой клетчатки накапливающиеся там токсические вещества, или, как их еще принято называть, шлаки.
Благодаря этому мы получаем еще один эксклюзивный эффект медового массажа -- очищающее воздействие на организм. Именно это
свойство позволяет использовать медовый массаж для похудения в комплексе с прочими мероприятиями, направленными на борьбу с
лишним весом.

Для массажа мёд подходит потому, что в кожу он впитывается быстро, а все его активные компоненты попадают прямо в кровь, и
разносятся с ней по всем клеткам организма. Благодаря своим выраженным антимикробным свойствам, мёд, впитываясь в кожу, защищает
её и уничтожает болезнетворные микроорганизмы, поэтому мелкие повреждения, если они есть, быстрее заживают. Медовый массаж
открывает поры, очищает и питает кожу, улучшает кровообращение и насыщает клетки кислородом; мёд избавляет кожу от токсинов и
шлаков эффективнее, чем многие другие массажные смеси, так как он быстро поглощает их, и выводит наружу – в процессе процедуры
это видно очень хорошо. Вначале мёд прозрачный и светлый, но потом он превращается в грязно-жёлтую и серую массу, в нём
появляется много мутных хлопьев, так что массажист в продолжение всей процедуры несколько раз должен смывать с рук всю эту
грязь.

Массаж с мёдом улучшает состояние всех систем организма, снимает усталость и последствия стресса, укрепляет иммунитет и помогает
в лечении многих болезней, и к тому же отличается выраженным антицеллюлитным действием, поэтому его часто применяют для
возвращения коже и мышцам эластичности и упругости – в частности, с мёдом массируют бёдра, ягодицы и живот.

Упругость живота сохранить труднее всего, особенно после родов, и даже после резкого снижения веса, а медовый массаж – средство
эффективное и безопасное, и многие женщины отзываются о нём очень хорошо. Медовый массаж живота позволяет разрушать и удалять
подкожные жиры в этой зоне, улучшает работу всех внутренних органов и оказывает благотворное воздействие на организм. В составе
мёда много компонентов, очень похожих на составляющие нашей крови, поэтому никаких нежелательных реакций такой массаж не
вызывает, если, конечно, у вас нет аллергии на мёд.

После курса процедур медового массажа самочувствие улучшается, восстанавливается работа многих органов и систем организма:
выводятся шлаки, укрепляется иммунитет, стимулируется обмен веществ; кишечник начинает работать нормально; кожа живота
подтягивается, дряблость и отёки исчезают, и признаки целлюлита уходят; контуры фигуры становятся чёткими и привлекательными.

Сравнительно небольшой список противопоказаний и огромный перечень положительных эффектов, наряду с доступностью процедуры
делают медовый массаж одним из любимых методов терапевтического воздействия как в косметологии, так и при лечении целого ряда
заболеваний внутренних органов и опорно-двигательного аппарата.

Специалисты обычно назначают 10-15 процедур медового массажа через день, чтобы кожа успевала восстанавливаться, и вскоре она
заметно разглаживается и становится шелковистой. Для профилактики накопления новых жировых отложений достаточно проводить массаж
1 раз в месяц.

